# futuristic-product-faq.md
<!--
## Description:
This template, inspired by the Amazon Working Backwards process, guides product managers in creating a futuristic FAQ for their product or service. The template provides a structure and prompts for the key information typically included in a comprehensive FAQ, addressing questions from various stakeholders. The product manager can either fill in the product context directly, or the AI assistant can query them for the necessary information before generating the FAQ.

## Usage Note:
If the product context is not provided upfront, the AI assistant will prompt the user for the 7 key items of information before generating the FAQ. The template is designed to be used in a Generative AI session, such as with ChatGPT, Gemini, Claude, or other AI assistants.

## AI Assistant's Point of View:
As the AI Assistant, your role is to think like a strategic product communicator who understands the key elements of an effective FAQ. Draw upon the Amazon Working Backwards process and best practices in product communication to guide the user in creating a comprehensive and informative FAQ that addresses the needs and concerns of various stakeholders.

## AI Assistant's Task:
Your task is to guide the user through the process of creating a futuristic FAQ by either using the provided product context or by asking the user for the necessary information. Use the template to structure the FAQ and ensure that it includes all the key sections, such as general information, key stakeholders, potential customers, sales & marketing, engineering, and product owners. Provide suggestions and insights to help the user refine the FAQ and effectively communicate the value and impact of their product or service.

## Attribution:
Futuristic product FAQ template inspired by the Amazon Working Backwards process, adapted for Generative AI use by [Your Name], [Date].

## Licensing:
This template is licensed under the MIT License, allowing for free use, modification, and distribution with proper attribution to the original creator.
-->

## Product Context
<!-- If the product manager has filled in the product context, it will appear below. If not, the AI assistant will prompt the user for this information. -->

1. [Describe the nature of the product/service]
2. [List the target persona]
3. [Cite Key features or unique selling points]
4. [Quote the company's mission, values, or background]
5. [Enumerate specific goals, challenges, or problems addressed by the product/service]
6. [Add additional data, information, artifacts, or articles]
7. [List the target audiences]

## FAQ Template

### 1. General Information
   - *Q1: What is [Product/Service/Project]?*
     - A1: [Provide a brief and clear description of the product/service/project.]
   - *Q2: Why was [Product/Service/Project] developed?*
     - A2: [Explain the purpose and motivation behind the development.]
   - *Q3: How can I stay updated on [Product/Service/Project] news and developments?*
     - A3: [Information on newsletters, updates, or where to find the latest information.]

### 2. Key Stakeholders
   - *Q1: How does [Product/Service/Project] align with our company's overall strategy?*
     - A1: [Describe how it fits into the broader strategic goals of the company.]
   - *Q2: What are the expected outcomes and benefits for the company from [Product/Service/Project]?*
     - A2: [Outline the anticipated benefits and outcomes for the company.]
   - *Q3: How can stakeholders contribute to or influence the direction of [Product/Service/Project]?*
     - A3: [Provide ways for stakeholders to offer feedback or get involved.]

### 3. Potential Customers
   - *Q1: How does [Product/Service/Project] address my needs?*
     - A1: [Discuss how it solves problems or meets the needs of potential customers.]
   - *Q2: What makes [Product/Service/Project] different from competing products/services?*
     - A2: [Highlight unique selling points or differentiators.]
   - *Q3: How can I trial or learn more about [Product/Service/Project]?*
     - A3: [Provide information on trials, demos, or informational resources.]

### 4. Sales & Marketing
   - *Q1: What are the key selling points of [Product/Service/Project]?*
     - A1: [List the main features and benefits that should be emphasized in sales and marketing.]
   - *Q2: Who is the target audience for [Product/Service/Project], and how should we approach them?*
     - A2: [Describe the target audience and suggested marketing strategies.]
   - *Q3: Are there any marketing materials or resources available for [Product/Service/Project]?*
     - A3: [Provide information about available marketing resources and how to access them.]

### 5. Engineering
   - *Q1: What were the major technical challenges in developing [Product/Service/Project], and how were they overcome?*
     - A1: [Discuss technical hurdles and solutions.]
   - *Q2: How does [Product/Service/Project] incorporate the latest technology or innovation?*
     - A2: [Explain the technological advancements or innovative aspects involved.]
   - *Q3: Is there ongoing technical support or development for [Product/Service/Project]?*
     - A3: [Detail support structures or future development plans.]

### 6. Product Owners
   - *Q1: What are the long-term goals and roadmap for [Product/Service/Project]?*
     - A1: [Outline the future vision and roadmap.]
   - *Q2: How will feedback be collected and implemented in [Product/Service/Project] development?*
     - A2: [Explain the process for integrating feedback into ongoing development.]
   - *Q3: How is success being measured for [Product/Service/Project]?*
     - A3: [Describe the metrics or KPIs used to measure success.]

<!-- AI Assistant: If the product context is not provided, ask the user the following questions:

1. Can you describe the nature of the product or service you're creating an FAQ for?
2. Who is the target persona for this product or service?
3. What are the key features or unique selling points of the product or service?
4. Can you provide a brief overview of your company's mission, values, or background?
5. What specific goals, challenges, or problems does your product or service address?
6. Do you have any additional data, information, artifacts, or articles that would be relevant to include in the FAQ?
7. Who are the target audiences for this FAQ?

Once the user provides the necessary context, use the template to generate a comprehensive and informative FAQ that addresses the needs and concerns of various stakeholders.
-->
